{
  "surah_id": "52",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "52:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "وَٱلطُّورِ",
          "options": [
            "ٱلْبَرُّ",
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "ٱلْخَٰلِقُونَ",
            "وَٱلطُّورِ"
          ],
          "translation": "By the Mount"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "52:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ مَّسْطُورٍ",
          "answer": "وَكِتَٰبٍ",
          "options": [
            "تَقُومُ",
            "ﰠ",
            "وَكِتَٰبٍ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "And by (the) Book"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "وَكِتَٰبٍ _____",
          "answer": "مَّسْطُورٍ",
          "options": [
            "مَّسْطُورٍ",
            "مَّنشُورٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "written"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "52:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ رَقٍّ مَّنشُورٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰝ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "فِى _____ مَّنشُورٍ",
          "answer": "رَقٍّ",
          "options": [
            "مَّكْنُونٌ",
            "إِلَىٰ",
            "بِهَا",
            "رَقٍّ"
          ],
          "translation": "parchment"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "فِى رَقٍّ _____",
          "answer": "مَّنشُورٍ",
          "options": [
            "مَّنشُورٍ",
            "عَذَابًا",
            "ﰩ",
            "غَيْرِ"
          ],
          "translation": "unrolled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "52:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ ٱلْمَعْمُورِ",
          "answer": "وَٱلْبَيْتِ",
          "options": [
            "ٱلْمَسْجُورِ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "وَٱلْبَيْتِ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "By the House"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "وَٱلْبَيْتِ _____",
          "answer": "ٱلْمَعْمُورِ",
          "options": [
            "ٱلْمَعْمُورِ",
            "هُوَ",
            "مَّغْرَمٍ",
            "يَسْتَمِعُونَ"
          ],
          "translation": "frequented"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "52:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ ٱلْمَرْفُوعِ",
          "answer": "وَٱلسَّقْفِ",
          "options": [
            "وَٱلسَّقْفِ",
            "لِلَّذِينَ",
            "رَقٍّ",
            "تَصْبِرُوا۟"
          ],
          "translation": "By the roof"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَٱلسَّقْفِ _____",
          "answer": "ٱلْمَرْفُوعِ",
          "options": [
            "ٱلْمَرْفُوعِ",
            "ٱمْرِئٍۭ",
            "فَوَيْلٌ",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "raised high"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "52:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 11,
          "question": "_____ ٱلْمَسْجُورِ",
          "answer": "وَٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "ﰝ",
            "كُلُّ",
            "مَّرْكُومٌ"
          ],
          "translation": "By the sea"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَٱلْبَحْرِ _____",
          "answer": "ٱلْمَسْجُورِ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "أَلَتْنَٰهُم",
            "ٱلْمَسْجُورِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "filled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "52:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ عَذَابَ رَبِّكَ لَوَٰقِعٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "رَهِينٌ",
            "إِنَّ",
            "أَجْرًا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "إِنَّ _____ رَبِّكَ لَوَٰقِعٌ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "مَوْرًا",
            "عَذَابَ",
            "رَبُّهُمْ",
            "سَحَابٌ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "إِنَّ عَذَابَ _____ لَوَٰقِعٌ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ٱلْمَرْفُوعِ",
            "ﰂ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ _____",
          "answer": "لَوَٰقِعٌ",
          "options": [
            "كَيْدُهُمْ",
            "تَصْبِرُوا۟",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "لَوَٰقِعٌ"
          ],
          "translation": "(will) surely occur"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "52:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ لَهُۥ مِن دَافِعٍ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "وَزَوَّجْنَٰهُم",
            "ﰄ",
            "مَّا",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "مَّا _____ مِن دَافِعٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "يُدَعُّونَ",
            "أَجْرًا",
            "ٱمْرِئٍۭ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "مَّا لَهُۥ _____ دَافِعٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَوَيْلٌ",
            "مِن",
            "أَمْ",
            "بِأَعْيُنِنَا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "مَّا لَهُۥ مِن _____",
          "answer": "دَافِعٍ",
          "options": [
            "دَافِعٍ",
            "ﰛ",
            "يُغْنِى",
            "ٱلْمَسْجُورِ"
          ],
          "translation": "preventer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "52:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ تَمُورُ ٱلسَّمَآءُ مَوْرًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﰐ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "(On the) Day"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلسَّمَآءُ مَوْرًا",
          "answer": "تَمُورُ",
          "options": [
            "تَأْمُرُهُمْ",
            "تَمُورُ",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "فَلْيَأْتِ"
          ],
          "translation": "will shake"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "يَوْمَ تَمُورُ _____ مَوْرًا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّا",
            "ٱلسَّمَآءُ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "يَوْمَ تَمُورُ ٱلسَّمَآءُ _____",
          "answer": "مَوْرًا",
          "options": [
            "مَوْرًا",
            "كُنتُم",
            "يَوْمَهُمُ",
            "مَّكْنُونٌ"
          ],
          "translation": "(with violent) shake"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "52:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 25,
          "question": "_____ ٱلْجِبَالُ سَيْرًا",
          "answer": "وَتَسِيرُ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "ﰈ",
            "وَتَسِيرُ",
            "بِأَعْيُنِنَا"
          ],
          "translation": "And will move away"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَتَسِيرُ _____ سَيْرًا",
          "answer": "ٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰓ",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَتَسِيرُ ٱلْجِبَالُ _____",
          "answer": "سَيْرًا",
          "options": [
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "سَيْرًا",
            "تُجْزَوْنَ",
            "تَأْثِيمٌ"
          ],
          "translation": "(with an awful) movement"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "52:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "فَوَيْلٌ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "أَمْ",
            "ﰝ",
            "فَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "Then woe"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "فَوَيْلٌ _____ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰉ",
            "بِحَدِيثٍ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "فَوَيْلٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "وَسَبِّحْ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "خَزَآئِنُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "to the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "52:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 31,
          "question": "_____ هُمْ فِى خَوْضٍ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "سَوَآءٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَإِنَّكَ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ فِى خَوْضٍ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "سَحَابٌ",
            "هُمْ",
            "ٱلْمَسْجُورِ",
            "ٱلْبَرُّ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ _____ خَوْضٍ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "سُرُرٍ",
            "فِى",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ فِى _____ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "خَوْضٍ",
          "options": [
            "يَتَنَٰزَعُونَ",
            "إِنَّا",
            "خَوْضٍ",
            "وَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "(vain) discourse"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ فِى خَوْضٍ _____",
          "answer": "يَلْعَبُونَ",
          "options": [
            "يَلْعَبُونَ",
            "تَرَبَّصُوا۟",
            "ﰭ",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "are playing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "52:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ يُدَعُّونَ إِلَىٰ نَارِ جَهَنَّمَ دَعًّا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "بِحُورٍ",
            "غِلْمَانٌ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "يَوْمَ _____ إِلَىٰ نَارِ جَهَنَّمَ دَعًّا",
          "answer": "يُدَعُّونَ",
          "options": [
            "يُدَعُّونَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "تَرَبَّصُوا۟",
            "سَوَآءٌ"
          ],
          "translation": "they will be thrust"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "يَوْمَ يُدَعُّونَ _____ نَارِ جَهَنَّمَ دَعًّا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "إِلَىٰ",
            "سَاقِطًا",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "(in)to"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "يَوْمَ يُدَعُّونَ إِلَىٰ _____ جَهَنَّمَ دَعًّا",
          "answer": "نَارِ",
          "options": [
            "نَارِ",
            "مَّا",
            "مِّنَ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "(the) Fire"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "يَوْمَ يُدَعُّونَ إِلَىٰ نَارِ _____ دَعًّا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "ٱلْمَرْفُوعِ",
            "فَلْيَأْتِ",
            "جَهَنَّمَ",
            "أَلْحَقْنَا"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "يَوْمَ يُدَعُّونَ إِلَىٰ نَارِ جَهَنَّمَ _____",
          "answer": "دَعًّا",
          "options": [
            "أَمْ",
            "فِيهِ",
            "تَصْبِرُوا۟",
            "دَعًّا"
          ],
          "translation": "(with) a thrust"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "52:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ ٱلنَّارُ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "فَسَبِّحْهُ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "هَٰذِهِ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "هَٰذِهِ _____ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "فَإِنِّى",
            "إِن",
            "ٱلنَّارُ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "(is) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "هَٰذِهِ ٱلنَّارُ _____ كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "هُمُ",
            "مَوْرًا",
            "ٱلَّتِى",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "هَٰذِهِ ٱلنَّارُ ٱلَّتِى _____ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "نَدْعُوهُ",
            "تَقَوَّلَهُۥ",
            "كُنتُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "هَٰذِهِ ٱلنَّارُ ٱلَّتِى كُنتُم _____ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "مِن",
            "هُمْ",
            "أَفَسِحْرٌ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "[of it]"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "هَٰذِهِ ٱلنَّارُ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبُونَ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "يَقُولُونَ",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "52:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 48,
          "question": "_____ هَٰذَآ أَمْ أَنتُمْ لَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَفَسِحْرٌ",
          "options": [
            "أَفَسِحْرٌ",
            "يَقُولُوا۟",
            "كِسْفًا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "Then is this magic"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "أَفَسِحْرٌ _____ أَمْ أَنتُمْ لَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "فَذَكِّرْ",
            "هَٰذَآ",
            "لَا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "Then is this magic"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "أَفَسِحْرٌ هَٰذَآ _____ أَنتُمْ لَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "يُلَٰقُوا۟",
            "غَيْرُ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "أَفَسِحْرٌ هَٰذَآ أَمْ _____ لَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "فَٱصْبِرُوٓا۟",
            "ﰈ",
            "أَنتُمْ",
            "تَصْبِرُوا۟"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "أَفَسِحْرٌ هَٰذَآ أَمْ أَنتُمْ _____ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "لَا",
            "مِنْ",
            "وَلَكُمُ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "أَفَسِحْرٌ هَٰذَآ أَمْ أَنتُمْ لَا _____",
          "answer": "تُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "تُبْصِرُونَ",
            "بِمَا",
            "بِفَٰكِهَةٍ"
          ],
          "translation": "see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "52:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 54,
          "question": "_____ فَٱصْبِرُوٓا۟ أَوْ لَا تَصْبِرُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱصْلَوْهَا",
          "options": [
            "ٱصْلَوْهَا",
            "ﰯ",
            "لَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "Burn in it"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "ٱصْلَوْهَا _____ أَوْ لَا تَصْبِرُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَٱصْبِرُوٓا۟",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "فَٱصْبِرُوٓا۟",
            "إِنَّ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "then be patient"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "ٱصْلَوْهَا فَٱصْبِرُوٓا۟ _____ لَا تَصْبِرُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "فَإِنَّكَ",
            "عَذَابًا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "ٱصْلَوْهَا فَٱصْبِرُوٓا۟ أَوْ _____ تَصْبِرُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَٱشْرَبُوا۟",
            "أَفَسِحْرٌ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "ٱصْلَوْهَا فَٱصْبِرُوٓا۟ أَوْ لَا _____ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَصْبِرُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تَصْبِرُوا۟",
            "فِيهِ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "be patient"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "ٱصْلَوْهَا فَٱصْبِرُوٓا۟ أَوْ لَا تَصْبِرُوا۟ _____ عَلَيْكُمْ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَوَآءٌ",
          "options": [
            "وَنَعِيمٍ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "سَوَآءٌ"
          ],
          "translation": "(it is) same"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "ٱصْلَوْهَا فَٱصْبِرُوٓا۟ أَوْ لَا تَصْبِرُوا۟ سَوَآءٌ _____ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَٰكِهِينَ",
            "مُّثْقَلُونَ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "ٱصْلَوْهَا فَٱصْبِرُوٓا۟ أَوْ لَا تَصْبِرُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ _____ تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "وَسَبِّحْ",
            "إِنَّمَا",
            "وَإِنَّ",
            "رَبُّهُمْ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "ٱصْلَوْهَا فَٱصْبِرُوٓا۟ أَوْ لَا تَصْبِرُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ إِنَّمَا _____ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "تُجْزَوْنَ",
            "وَمَآ",
            "غَيْرِ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "you are being recompensed"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "ٱصْلَوْهَا فَٱصْبِرُوٓا۟ أَوْ لَا تَصْبِرُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "مَا",
            "هُمُ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "ٱصْلَوْهَا فَٱصْبِرُوٓا۟ أَوْ لَا تَصْبِرُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "إِنَّا",
            "كُنتُمْ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "ٱصْلَوْهَا فَٱصْبِرُوٓا۟ أَوْ لَا تَصْبِرُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْكُمْ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "أَمْ",
            "طَاغُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "52:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ ٱلْمُتَّقِينَ فِى جَنَّٰتٍ وَنَعِيمٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بَعْضٍ",
            "يَشْتَهُونَ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِنَّ _____ فِى جَنَّٰتٍ وَنَعِيمٍ",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "أَهْلِنَا",
            "ٱلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ _____ جَنَّٰتٍ وَنَعِيمٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰧ",
            "فِى",
            "ذُرِّيَّتَهُمْ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ فِى _____ وَنَعِيمٍ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "خَلَقُوا۟",
            "جَنَّٰتٍ",
            "ٱلْبَنُونَ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ فِى جَنَّٰتٍ _____",
          "answer": "وَنَعِيمٍ",
          "options": [
            "بِفَٰكِهَةٍ",
            "ﰰ",
            "وَنَعِيمٍ",
            "يُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "and pleasure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "52:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 71,
          "question": "_____ بِمَآ ءَاتَىٰهُمْ رَبُّهُمْ وَوَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "فَٰكِهِينَ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "كُنتُمْ",
            "فَٰكِهِينَ",
            "فَإِنِّى"
          ],
          "translation": "Enjoying"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "فَٰكِهِينَ _____ ءَاتَىٰهُمْ رَبُّهُمْ وَوَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "وَلَحْمٍ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "فَٰكِهِينَ بِمَآ _____ رَبُّهُمْ وَوَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ءَاتَىٰهُمْ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰهُمْ",
            "فِى",
            "فَذَرْهُمْ",
            "فَٰكِهِينَ"
          ],
          "translation": "has given them"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "فَٰكِهِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمْ _____ وَوَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "رَبُّهُمْ",
          "options": [
            "رَبُّهُمْ",
            "بِفَٰكِهَةٍ",
            "قَبْلُ",
            "فَذَكِّرْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "فَٰكِهِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمْ رَبُّهُمْ _____ رَبُّهُمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَوَقَىٰهُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "فَإِنَّكَ",
            "ﰝ",
            "وَوَقَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "and protected them"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "فَٰكِهِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمْ رَبُّهُمْ وَوَقَىٰهُمْ _____ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "رَبُّهُمْ",
          "options": [
            "بِكَاهِنٍ",
            "رَبُّهُمْ",
            "مِّثْلِهِۦٓ",
            "ٱلْبَنُونَ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "فَٰكِهِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمْ رَبُّهُمْ وَوَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "كَيْدُهُمْ",
            "مُشْفِقِينَ",
            "مُتَّكِـِٔينَ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "(from the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "فَٰكِهِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمْ رَبُّهُمْ وَوَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ عَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "هُمُ",
            "مِّنْ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "(of) Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "52:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 79,
          "question": "_____ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُلُوا۟",
          "options": [
            "سَوَآءٌ",
            "رَبِّكَ",
            "كُلُوا۟",
            "بِكَاهِنٍ"
          ],
          "translation": "Eat"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "كُلُوا۟ _____ هَنِيٓـًٔۢا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱشْرَبُوا۟",
          "options": [
            "ﰬ",
            "وَٱشْرَبُوا۟",
            "أَمْ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "and drink"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "هَنِيٓـًٔۢا",
          "options": [
            "ٱلْمَنُونِ",
            "هَنِيٓـًٔۢا",
            "ﰒ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "(in) satisfaction"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "فَلْيَأْتُوا۟",
            "ﰦ",
            "غَيْرُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "أَفَسِحْرٌ",
            "ٱلْمَسْجُورِ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "مِّن",
            "بِهَا",
            "فَهُم"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "52:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 85,
          "question": "_____ عَلَىٰ سُرُرٍ مَّصْفُوفَةٍ وَزَوَّجْنَٰهُم بِحُورٍ عِينٍ",
          "answer": "مُتَّكِـِٔينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُصَۣيْطِرُونَ",
            "مُتَّكِـِٔينَ",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "Reclining"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ _____ سُرُرٍ مَّصْفُوفَةٍ وَزَوَّجْنَٰهُم بِحُورٍ عِينٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "فَلْيَأْتِ",
            "كُنتُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ _____ مَّصْفُوفَةٍ وَزَوَّجْنَٰهُم بِحُورٍ عِينٍ",
          "answer": "سُرُرٍ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "سُرُرٍ",
            "أَهْلِنَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "thrones"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ سُرُرٍ _____ وَزَوَّجْنَٰهُم بِحُورٍ عِينٍ",
          "answer": "مَّصْفُوفَةٍ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "مَّصْفُوفَةٍ",
            "هَنِيٓـًٔۢا",
            "كَأْسًا"
          ],
          "translation": "lined up"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ سُرُرٍ مَّصْفُوفَةٍ _____ بِحُورٍ عِينٍ",
          "answer": "وَزَوَّجْنَٰهُم",
          "options": [
            "ﰆ",
            "هَٰذِهِ",
            "وَزَوَّجْنَٰهُم",
            "بِسُلْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "and We will marry them"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ سُرُرٍ مَّصْفُوفَةٍ وَزَوَّجْنَٰهُم _____ عِينٍ",
          "answer": "بِحُورٍ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "بِحُورٍ",
            "لَهُۥ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "to fair ones"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ سُرُرٍ مَّصْفُوفَةٍ وَزَوَّجْنَٰهُم بِحُورٍ _____",
          "answer": "عِينٍ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "عِينٍ",
            "أَمْ",
            "ٱلنُّجُومِ"
          ],
          "translation": "(with) large eyes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "52:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 92,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تَمُورُ",
            "عَمَّا",
            "بِنِعْمَتِ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ﰯ",
            "وَأَقْبَلَ",
            "مِّمَّا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "وَٱتَّبَعَتْهُمْ",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعَتْهُمْ",
            "هُمْ",
            "وَتَسِيرُ",
            "فَٰكِهِينَ"
          ],
          "translation": "and followed them"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ _____ بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "ذُرِّيَّتُهُم",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "ذُرِّيَّتُهُم",
            "ٱلسَّمَآءُ"
          ],
          "translation": "their offspring"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم _____ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "بِإِيمَٰنٍ",
          "options": [
            "مَّغْرَمٍ",
            "ﰤ",
            "بِإِيمَٰنٍ",
            "أَلَتْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "in faith"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ _____ بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "أَلْحَقْنَا",
          "options": [
            "أَلْحَقْنَا",
            "نَارِ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "We will join"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا _____ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَرْفُوعِ",
            "ﰕ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ _____ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "ذُرِّيَّتَهُمْ",
          "options": [
            "هَنِيٓـًٔۢا",
            "ذُرِّيَّتَهُمْ",
            "تُبْصِرُونَ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "their offspring"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ _____ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَمَآ",
            "عَمَّا",
            "يُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ _____ مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "أَلَتْنَٰهُم",
          "options": [
            "خَلَقُوا۟",
            "عَذَابًا",
            "أَلَتْنَٰهُم",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "We will deprive them"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم _____ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "دُونَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "تَقُومُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ _____ مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "عَمَلِهِم",
          "options": [
            "يُغْنِى",
            "يُلَٰقُوا۟",
            "عَمَلِهِم",
            "مُشْفِقِينَ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم _____ شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلْبَنُونَ",
            "نَّتَرَبَّصُ",
            "مِّن",
            "تَمُورُ"
          ],
          "translation": "(in) any"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن _____ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَيْنَا",
            "عَذَابَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ _____ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "عَنْهُمْ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "Every"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ _____ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "ٱمْرِئٍۭ",
          "options": [
            "ٱلنُّجُومِ",
            "ٱمْرِئٍۭ",
            "وَلَا",
            "سُرُرٍ"
          ],
          "translation": "person"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ _____ كَسَبَ رَهِينٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "أَمْ",
            "سَحَابٌ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا _____ رَهِينٌ",
          "answer": "كَسَبَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَبْلُ",
            "ٱلْخَٰلِقُونَ",
            "كَسَبَ"
          ],
          "translation": "he earned"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُم بِإِيمَٰنٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَآ أَلَتْنَٰهُم مِّنْ عَمَلِهِم مِّن شَىْءٍ كُلُّ ٱمْرِئٍۭ بِمَا كَسَبَ _____",
          "answer": "رَهِينٌ",
          "options": [
            "بِإِيمَٰنٍ",
            "رَهِينٌ",
            "فَلْيَأْتُوا۟",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "(is) pledged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "52:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 111,
          "question": "_____ بِفَٰكِهَةٍ وَلَحْمٍ مِّمَّا يَشْتَهُونَ",
          "answer": "وَأَمْدَدْنَٰهُم",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "وَأَمْدَدْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "And We will provide them"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَأَمْدَدْنَٰهُم _____ وَلَحْمٍ مِّمَّا يَشْتَهُونَ",
          "answer": "بِفَٰكِهَةٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَلَيْكُمْ",
            "بِفَٰكِهَةٍ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "with fruit"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَأَمْدَدْنَٰهُم بِفَٰكِهَةٍ _____ مِّمَّا يَشْتَهُونَ",
          "answer": "وَلَحْمٍ",
          "options": [
            "وَلَحْمٍ",
            "سَحَابٌ",
            "سُلَّمٌ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and meat"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَأَمْدَدْنَٰهُم بِفَٰكِهَةٍ وَلَحْمٍ _____ يَشْتَهُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "فَسَبِّحْهُ",
            "حَتَّىٰ",
            "مِّمَّا",
            "ٱلْغَيْبُ"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَأَمْدَدْنَٰهُم بِفَٰكِهَةٍ وَلَحْمٍ مِّمَّا _____",
          "answer": "يَشْتَهُونَ",
          "options": [
            "يَشْتَهُونَ",
            "ﰠ",
            "ﰁ",
            "عِندَهُمْ"
          ],
          "translation": "they desire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "52:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 116,
          "question": "_____ فِيهَا كَأْسًا لَّا لَغْوٌ فِيهَا وَلَا تَأْثِيمٌ",
          "answer": "يَتَنَٰزَعُونَ",
          "options": [
            "خُلِقُوا۟",
            "يَتَنَٰزَعُونَ",
            "بِهِمْ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "They will pass to one another"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "يَتَنَٰزَعُونَ _____ كَأْسًا لَّا لَغْوٌ فِيهَا وَلَا تَأْثِيمٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "لَهُمْ",
            "كَيْدًا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "يَتَنَٰزَعُونَ فِيهَا _____ لَّا لَغْوٌ فِيهَا وَلَا تَأْثِيمٌ",
          "answer": "كَأْسًا",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "بِأَعْيُنِنَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "كَأْسًا"
          ],
          "translation": "a cup"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "يَتَنَٰزَعُونَ فِيهَا كَأْسًا _____ لَغْوٌ فِيهَا وَلَا تَأْثِيمٌ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "هُمْ",
            "يُصْعَقُونَ",
            "أَمْ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "no"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "يَتَنَٰزَعُونَ فِيهَا كَأْسًا لَّا _____ فِيهَا وَلَا تَأْثِيمٌ",
          "answer": "لَغْوٌ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "لَغْوٌ",
            "فَمَنَّ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "ill speech"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "يَتَنَٰزَعُونَ فِيهَا كَأْسًا لَّا لَغْوٌ _____ وَلَا تَأْثِيمٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "بِكَاهِنٍ",
            "ﰎ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "يَتَنَٰزَعُونَ فِيهَا كَأْسًا لَّا لَغْوٌ فِيهَا _____ تَأْثِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بِهَا",
            "وَلَحْمٍ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "and no"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "يَتَنَٰزَعُونَ فِيهَا كَأْسًا لَّا لَغْوٌ فِيهَا وَلَا _____",
          "answer": "تَأْثِيمٌ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰁ",
            "تَأْثِيمٌ"
          ],
          "translation": "sin"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "52:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 124,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ غِلْمَانٌ لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ لُؤْلُؤٌ مَّكْنُونٌ",
          "answer": "وَيَطُوفُ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "وَيَطُوفُ",
            "فَهُمْ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "And will circulate"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَيَطُوفُ _____ غِلْمَانٌ لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ لُؤْلُؤٌ مَّكْنُونٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "فَلْيَأْتِ",
            "سَحَابٌ",
            "يُلَٰقُوا۟",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ _____ لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ لُؤْلُؤٌ مَّكْنُونٌ",
          "answer": "غِلْمَانٌ",
          "options": [
            "أَفَسِحْرٌ",
            "يَكْتُبُونَ",
            "مَّصْفُوفَةٍ",
            "غِلْمَانٌ"
          ],
          "translation": "boys"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ غِلْمَانٌ _____ كَأَنَّهُمْ لُؤْلُؤٌ مَّكْنُونٌ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتُهُم",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلْمُصَۣيْطِرُونَ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ غِلْمَانٌ لَّهُمْ _____ لُؤْلُؤٌ مَّكْنُونٌ",
          "answer": "كَأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "كَأَنَّهُمْ",
            "مَّرْكُومٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "as if they (were)"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ غِلْمَانٌ لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ _____ مَّكْنُونٌ",
          "answer": "لُؤْلُؤٌ",
          "options": [
            "بِكَاهِنٍ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "لُؤْلُؤٌ",
            "مَّرْكُومٌ"
          ],
          "translation": "pearls"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ غِلْمَانٌ لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ لُؤْلُؤٌ _____",
          "answer": "مَّكْنُونٌ",
          "options": [
            "وَزَوَّجْنَٰهُم",
            "أَفَسِحْرٌ",
            "مَّكْنُونٌ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "well-protected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "52:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 131,
          "question": "_____ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "وَأَقْبَلَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِنَّ",
            "وَأَقْبَلَ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "And will approach"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَأَقْبَلَ _____ عَلَىٰ بَعْضٍ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "كُنتُمْ",
            "عِندَهُمُ",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "تَمُورُ",
            "ﰬ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ _____ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ _____",
          "answer": "يَتَسَآءَلُونَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ﰪ",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "فَٰكِهِينَ"
          ],
          "translation": "inquiring"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "52:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 136,
          "question": "_____ إِنَّا كُنَّا قَبْلُ فِىٓ أَهْلِنَا مُشْفِقِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰥ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "قَالُوٓا۟",
            "يَلْعَبُونَ"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ كُنَّا قَبْلُ فِىٓ أَهْلِنَا مُشْفِقِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "غَيْرِ",
            "إِنَّا",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَسَبِّحْهُ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا _____ قَبْلُ فِىٓ أَهْلِنَا مُشْفِقِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "ﰕ",
            "كُنَّا",
            "إِنَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "[we] were"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا _____ فِىٓ أَهْلِنَا مُشْفِقِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "بَعْضٍ",
            "يَرَوْا۟",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا قَبْلُ _____ أَهْلِنَا مُشْفِقِينَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "مَّسْطُورٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰕ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا قَبْلُ فِىٓ _____ مُشْفِقِينَ",
          "answer": "أَهْلِنَا",
          "options": [
            "أَهْلِنَا",
            "وَمَآ",
            "أَمْ",
            "فَذَرْهُمْ"
          ],
          "translation": "our families"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا قَبْلُ فِىٓ أَهْلِنَا _____",
          "answer": "مُشْفِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلنُّجُومِ",
            "مَا",
            "فَمَنَّ",
            "مُشْفِقِينَ"
          ],
          "translation": "fearful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "52:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 143,
          "question": "_____ ٱللَّهُ عَلَيْنَا وَوَقَىٰنَا عَذَابَ ٱلسَّمُومِ",
          "answer": "فَمَنَّ",
          "options": [
            "يَشْتَهُونَ",
            "فِيهَا",
            "فَمَنَّ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "But Allah conferred favor"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "فَمَنَّ _____ عَلَيْنَا وَوَقَىٰنَا عَذَابَ ٱلسَّمُومِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَيَطُوفُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "But Allah conferred favor"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "فَمَنَّ ٱللَّهُ _____ وَوَقَىٰنَا عَذَابَ ٱلسَّمُومِ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "ﰌ",
            "شَيْـًٔا",
            "نَّتَرَبَّصُ"
          ],
          "translation": "upon us"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "فَمَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا _____ عَذَابَ ٱلسَّمُومِ",
          "answer": "وَوَقَىٰنَا",
          "options": [
            "مَّرْكُومٌ",
            "ﰅ",
            "إِنَّ",
            "وَوَقَىٰنَا"
          ],
          "translation": "and protected us"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "فَمَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا وَوَقَىٰنَا _____ ٱلسَّمُومِ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "ﰒ",
            "عَذَابَ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "(from the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "فَمَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا وَوَقَىٰنَا عَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلسَّمُومِ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ٱلسَّمُومِ",
            "نَارِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(of) the Scorching Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "52:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 149,
          "question": "_____ كُنَّا مِن قَبْلُ نَدْعُوهُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْبَرُّ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "مِّنْ",
            "بِحَمْدِ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "إِنَّا _____ مِن قَبْلُ نَدْعُوهُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْبَرُّ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "ﰒ",
            "وَكِتَٰبٍ",
            "كُنَّا",
            "تُجْزَوْنَ"
          ],
          "translation": "[we] used to"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "إِنَّا كُنَّا _____ قَبْلُ نَدْعُوهُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْبَرُّ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فِى",
            "مِن",
            "ﰭ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "إِنَّا كُنَّا مِن _____ نَدْعُوهُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْبَرُّ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "أَمْ",
            "ﰖ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلُ _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْبَرُّ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "نَدْعُوهُ",
          "options": [
            "مُشْفِقِينَ",
            "ﰟ",
            "نَدْعُوهُ",
            "نَارِ"
          ],
          "translation": "call Him"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلُ نَدْعُوهُ _____ هُوَ ٱلْبَرُّ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "نَدْعُوهُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلُ نَدْعُوهُ إِنَّهُۥ _____ ٱلْبَرُّ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "هُوَ",
            "سَيْرًا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "[He]"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلُ نَدْعُوهُ إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْبَرُّ",
          "options": [
            "وَنَعِيمٍ",
            "مَّغْرَمٍ",
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلْبَرُّ"
          ],
          "translation": "(is) the Most Kind"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلُ نَدْعُوهُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْبَرُّ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "يَتَنَٰزَعُونَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "وَٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "52:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 158,
          "question": "_____ فَمَآ أَنتَ بِنِعْمَتِ رَبِّكَ بِكَاهِنٍ وَلَا مَجْنُونٍ",
          "answer": "فَذَكِّرْ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "سَوَآءٌ",
            "فَذَكِّرْ"
          ],
          "translation": "Therefore remind"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "فَذَكِّرْ _____ أَنتَ بِنِعْمَتِ رَبِّكَ بِكَاهِنٍ وَلَا مَجْنُونٍ",
          "answer": "فَمَآ",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "وَإِدْبَٰرَ",
            "فَإِنِّى",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "for not"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "فَذَكِّرْ فَمَآ _____ بِنِعْمَتِ رَبِّكَ بِكَاهِنٍ وَلَا مَجْنُونٍ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "يُرِيدُونَ",
            "أَجْرًا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "فَذَكِّرْ فَمَآ أَنتَ _____ رَبِّكَ بِكَاهِنٍ وَلَا مَجْنُونٍ",
          "answer": "بِنِعْمَتِ",
          "options": [
            "بِنِعْمَتِ",
            "شَىْءٍ",
            "سَحَابٌ",
            "ٱلْجَحِيمِ"
          ],
          "translation": "(are) by (the) grace"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "فَذَكِّرْ فَمَآ أَنتَ بِنِعْمَتِ _____ بِكَاهِنٍ وَلَا مَجْنُونٍ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "كُلُوا۟",
            "يُلَٰقُوا۟",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "فَذَكِّرْ فَمَآ أَنتَ بِنِعْمَتِ رَبِّكَ _____ وَلَا مَجْنُونٍ",
          "answer": "بِكَاهِنٍ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "أَمْ",
            "بِكَاهِنٍ",
            "يَكْتُبُونَ"
          ],
          "translation": "a soothsayer"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "فَذَكِّرْ فَمَآ أَنتَ بِنِعْمَتِ رَبِّكَ بِكَاهِنٍ _____ مَجْنُونٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "تَأْثِيمٌ",
            "ﰓ",
            "وَلَا",
            "أَجْرًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "فَذَكِّرْ فَمَآ أَنتَ بِنِعْمَتِ رَبِّكَ بِكَاهِنٍ وَلَا _____",
          "answer": "مَجْنُونٍ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "مَجْنُونٍ",
            "رَبِّكَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "a madman"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "52:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 166,
          "question": "_____ يَقُولُونَ شَاعِرٌ نَّتَرَبَّصُ بِهِۦ رَيْبَ ٱلْمَنُونِ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "يُدَعُّونَ",
            "وَإِدْبَٰرَ",
            "ٱلْمُتَرَبِّصِينَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "أَمْ _____ شَاعِرٌ نَّتَرَبَّصُ بِهِۦ رَيْبَ ٱلْمَنُونِ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "ﰚ",
            "مَوْرًا",
            "تَرَبَّصُوا۟"
          ],
          "translation": "(do) they say"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ _____ نَّتَرَبَّصُ بِهِۦ رَيْبَ ٱلْمَنُونِ",
          "answer": "شَاعِرٌ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "سَاقِطًا",
            "وَٱلطُّورِ",
            "شَاعِرٌ"
          ],
          "translation": "A poet"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ شَاعِرٌ _____ بِهِۦ رَيْبَ ٱلْمَنُونِ",
          "answer": "نَّتَرَبَّصُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "نَّتَرَبَّصُ",
            "مِّمَّا",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "we wait"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ شَاعِرٌ نَّتَرَبَّصُ _____ رَيْبَ ٱلْمَنُونِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "فَلْيَأْتِ",
            "بَل",
            "بِمَا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ شَاعِرٌ نَّتَرَبَّصُ بِهِۦ _____ ٱلْمَنُونِ",
          "answer": "رَيْبَ",
          "options": [
            "سُرُرٍ",
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلْمُتَرَبِّصِينَ",
            "رَيْبَ"
          ],
          "translation": "a misfortune of time"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ شَاعِرٌ نَّتَرَبَّصُ بِهِۦ رَيْبَ _____",
          "answer": "ٱلْمَنُونِ",
          "options": [
            "لَّا",
            "فَلْيَأْتُوا۟",
            "ٱلْمَنُونِ",
            "بِنِعْمَتِ"
          ],
          "translation": "a misfortune of time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "52:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 173,
          "question": "_____ تَرَبَّصُوا۟ فَإِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُتَرَبِّصِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لَا",
            "قُلْ",
            "خَوْضٍ",
            "بِحُورٍ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "قُلْ _____ فَإِنِّى مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُتَرَبِّصِينَ",
          "answer": "تَرَبَّصُوا۟",
          "options": [
            "ﰗ",
            "إِنَّ",
            "ﰤ",
            "تَرَبَّصُوا۟"
          ],
          "translation": "Wait"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "قُلْ تَرَبَّصُوا۟ _____ مَعَكُم مِّنَ ٱلْمُتَرَبِّصِينَ",
          "answer": "فَإِنِّى",
          "options": [
            "وَلَحْمٍ",
            "نَدْعُوهُ",
            "ٱلنَّارُ",
            "فَإِنِّى"
          ],
          "translation": "for indeed I am"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "قُلْ تَرَبَّصُوا۟ فَإِنِّى _____ مِّنَ ٱلْمُتَرَبِّصِينَ",
          "answer": "مَعَكُم",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "مَعَكُم",
            "تَأْمُرُهُمْ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "قُلْ تَرَبَّصُوا۟ فَإِنِّى مَعَكُم _____ ٱلْمُتَرَبِّصِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "خَلَقُوا۟",
            "فِيهِ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "قُلْ تَرَبَّصُوا۟ فَإِنِّى مَعَكُم مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَرَبِّصِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَرَبِّصِينَ",
            "يَوْمَ",
            "ﰯ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "those who wait"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "52:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 179,
          "question": "_____ تَأْمُرُهُمْ أَحْلَٰمُهُم بِهَٰذَآ أَمْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَلْحَقْنَا",
            "غِلْمَانٌ",
            "أَمْ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "أَمْ _____ أَحْلَٰمُهُم بِهَٰذَآ أَمْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
          "answer": "تَأْمُرُهُمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "تَأْمُرُهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "command them"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "أَمْ تَأْمُرُهُمْ _____ بِهَٰذَآ أَمْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
          "answer": "أَحْلَٰمُهُم",
          "options": [
            "بِإِيمَٰنٍ",
            "أَحْلَٰمُهُم",
            "سُبْحَٰنَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "their minds"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "أَمْ تَأْمُرُهُمْ أَحْلَٰمُهُم _____ أَمْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
          "answer": "بِهَٰذَآ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَتَسِيرُ",
            "وَمَآ",
            "بِهَٰذَآ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "أَمْ تَأْمُرُهُمْ أَحْلَٰمُهُم بِهَٰذَآ _____ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "ﰋ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "أَمْ تَأْمُرُهُمْ أَحْلَٰمُهُم بِهَٰذَآ أَمْ _____ قَوْمٌ طَاغُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "لَوَٰقِعٌ",
            "بِنِعْمَتِ",
            "أَفَسِحْرٌ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "أَمْ تَأْمُرُهُمْ أَحْلَٰمُهُم بِهَٰذَآ أَمْ هُمْ _____ طَاغُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "قَوْمٌ",
            "وَٱشْرَبُوا۟",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "أَمْ تَأْمُرُهُمْ أَحْلَٰمُهُم بِهَٰذَآ أَمْ هُمْ قَوْمٌ _____",
          "answer": "طَاغُونَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "عِندَهُمُ",
            "طَاغُونَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "transgressing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "52:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 187,
          "question": "_____ يَقُولُونَ تَقَوَّلَهُۥ بَل لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ﰨ",
            "كَأْسًا",
            "وَنَعِيمٍ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "أَمْ _____ تَقَوَّلَهُۥ بَل لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "وَلَا",
            "يَقُولُونَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "(do) they say"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ _____ بَل لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "تَقَوَّلَهُۥ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ﰆ",
            "يَشْتَهُونَ",
            "تَقَوَّلَهُۥ"
          ],
          "translation": "He has made it up"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ تَقَوَّلَهُۥ _____ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بَل",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مَّصْفُوفَةٍ",
            "بَل",
            "بِحَدِيثٍ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ تَقَوَّلَهُۥ بَل _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَٰهٌ",
            "ﰬ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ تَقَوَّلَهُۥ بَل لَّا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "وَٱتَّبَعَتْهُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "52:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 193,
          "question": "_____ بِحَدِيثٍ مِّثْلِهِۦٓ إِن كَانُوا۟ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَلْيَأْتُوا۟",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَلْيَأْتُوا۟",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "Then let them bring"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "فَلْيَأْتُوا۟ _____ مِّثْلِهِۦٓ إِن كَانُوا۟ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِحَدِيثٍ",
          "options": [
            "وَلَكُمُ",
            "مَجْنُونٍ",
            "بِحَدِيثٍ",
            "ٱلْمَكِيدُونَ"
          ],
          "translation": "a statement"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "فَلْيَأْتُوا۟ بِحَدِيثٍ _____ إِن كَانُوا۟ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِّثْلِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَٱلطُّورِ",
            "يُرِيدُونَ",
            "مِّثْلِهِۦٓ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "like it"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "فَلْيَأْتُوا۟ بِحَدِيثٍ مِّثْلِهِۦٓ _____ كَانُوا۟ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "أَلْحَقْنَا",
            "إِن",
            "ﰬ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "فَلْيَأْتُوا۟ بِحَدِيثٍ مِّثْلِهِۦٓ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "يَوْمَهُمُ",
            "كَانُوا۟",
            "وَٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "فَلْيَأْتُوا۟ بِحَدِيثٍ مِّثْلِهِۦٓ إِن كَانُوا۟ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ﰐ",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "52:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 199,
          "question": "_____ خُلِقُوا۟ مِنْ غَيْرِ شَىْءٍ أَمْ هُمُ ٱلْخَٰلِقُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "أَمْ",
            "مَّكْنُونٌ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "أَمْ _____ مِنْ غَيْرِ شَىْءٍ أَمْ هُمُ ٱلْخَٰلِقُونَ",
          "answer": "خُلِقُوا۟",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "خُلِقُوا۟",
            "ﰇ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "they were created"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "أَمْ خُلِقُوا۟ _____ غَيْرِ شَىْءٍ أَمْ هُمُ ٱلْخَٰلِقُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مَوْرًا",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "مِنْ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "أَمْ خُلِقُوا۟ مِنْ _____ شَىْءٍ أَمْ هُمُ ٱلْخَٰلِقُونَ",
          "answer": "غَيْرِ",
          "options": [
            "مَا",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "غَيْرِ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "nothing"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "أَمْ خُلِقُوا۟ مِنْ غَيْرِ _____ أَمْ هُمُ ٱلْخَٰلِقُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "سُرُرٍ",
            "هُمُ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "nothing"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "أَمْ خُلِقُوا۟ مِنْ غَيْرِ شَىْءٍ _____ هُمُ ٱلْخَٰلِقُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عِندَهُمْ",
            "ﰤ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "أَمْ خُلِقُوا۟ مِنْ غَيْرِ شَىْءٍ أَمْ _____ ٱلْخَٰلِقُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلَّتِى",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "(are) they"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "أَمْ خُلِقُوا۟ مِنْ غَيْرِ شَىْءٍ أَمْ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰلِقُونَ",
          "options": [
            "يُرِيدُونَ",
            "ٱلْخَٰلِقُونَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "the creators"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "52:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 207,
          "question": "_____ خَلَقُوا۟ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بَل لَّا يُوقِنُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "كُنَّا",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "أَمْ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بَل لَّا يُوقِنُونَ",
          "answer": "خَلَقُوا۟",
          "options": [
            "ﰧ",
            "خَلَقُوا۟",
            "مُشْفِقِينَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(did) they create"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "أَمْ خَلَقُوا۟ _____ وَٱلْأَرْضَ بَل لَّا يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْمُتَرَبِّصِينَ",
            "مِّنْ",
            "رَهِينٌ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "أَمْ خَلَقُوا۟ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ بَل لَّا يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "ﰯ",
            "دَعًّا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "أَمْ خَلَقُوا۟ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ لَّا يُوقِنُونَ",
          "answer": "بَل",
          "options": [
            "وَوَقَىٰهُمْ",
            "بَل",
            "ﰙ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "أَمْ خَلَقُوا۟ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بَل _____ يُوقِنُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "يَوْمَ",
            "يَرَوْا۟",
            "شَاعِرٌ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "أَمْ خَلَقُوا۟ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بَل لَّا _____",
          "answer": "يُوقِنُونَ",
          "options": [
            "تَقَوَّلَهُۥ",
            "أَمْ",
            "هَنِيٓـًٔۢا",
            "يُوقِنُونَ"
          ],
          "translation": "they are certain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "52:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 214,
          "question": "_____ عِندَهُمْ خَزَآئِنُ رَبِّكَ أَمْ هُمُ ٱلْمُصَۣيْطِرُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "مَّا",
            "مِّنَ",
            "وَإِدْبَٰرَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "أَمْ _____ خَزَآئِنُ رَبِّكَ أَمْ هُمُ ٱلْمُصَۣيْطِرُونَ",
          "answer": "عِندَهُمْ",
          "options": [
            "وَزَوَّجْنَٰهُم",
            "عِندَهُمْ",
            "عَذَابًا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "أَمْ عِندَهُمْ _____ رَبِّكَ أَمْ هُمُ ٱلْمُصَۣيْطِرُونَ",
          "answer": "خَزَآئِنُ",
          "options": [
            "لَوَٰقِعٌ",
            "خَزَآئِنُ",
            "ٱلْخَٰلِقُونَ",
            "وَٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "(are the) treasures"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "أَمْ عِندَهُمْ خَزَآئِنُ _____ أَمْ هُمُ ٱلْمُصَۣيْطِرُونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "بَل",
            "لُؤْلُؤٌ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "أَمْ عِندَهُمْ خَزَآئِنُ رَبِّكَ _____ هُمُ ٱلْمُصَۣيْطِرُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "مِنْ",
            "تَمُورُ",
            "أَكْثَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "أَمْ عِندَهُمْ خَزَآئِنُ رَبِّكَ أَمْ _____ ٱلْمُصَۣيْطِرُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "مُشْفِقِينَ",
            "وَلَا",
            "هُمُ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "(are) they"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "أَمْ عِندَهُمْ خَزَآئِنُ رَبِّكَ أَمْ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُصَۣيْطِرُونَ",
          "options": [
            "يَقُولُوا۟",
            "ٱلْمُصَۣيْطِرُونَ",
            "خَلَقُوا۟",
            "كَأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "the controllers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "52:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 221,
          "question": "_____ لَهُمْ سُلَّمٌ يَسْتَمِعُونَ فِيهِ فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُم بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "إِنَّ",
            "لَوَٰقِعٌ",
            "مَعَكُم"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "أَمْ _____ سُلَّمٌ يَسْتَمِعُونَ فِيهِ فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُم بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مُشْفِقِينَ",
            "وَيَطُوفُ",
            "لَهُمْ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "أَمْ لَهُمْ _____ يَسْتَمِعُونَ فِيهِ فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُم بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "سُلَّمٌ",
          "options": [
            "لَّا",
            "مَجْنُونٍ",
            "سُلَّمٌ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "(is) a stairway"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "أَمْ لَهُمْ سُلَّمٌ _____ فِيهِ فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُم بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَسْتَمِعُونَ",
          "options": [
            "رَهِينٌ",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "مِّنْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "they listen"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "أَمْ لَهُمْ سُلَّمٌ يَسْتَمِعُونَ _____ فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُم بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "مَّصْفُوفَةٍ",
            "فِيهِ",
            "تَرَبَّصُوا۟",
            "سَحَابٌ"
          ],
          "translation": "therewith"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "أَمْ لَهُمْ سُلَّمٌ يَسْتَمِعُونَ فِيهِ _____ مُسْتَمِعُهُم بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فَلْيَأْتِ",
          "options": [
            "سَيْرًا",
            "فَلْيَأْتِ",
            "ﰏ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "Then let bring"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "أَمْ لَهُمْ سُلَّمٌ يَسْتَمِعُونَ فِيهِ فَلْيَأْتِ _____ بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مُسْتَمِعُهُم",
          "options": [
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "أَمْ",
            "مُسْتَمِعُهُم",
            "تُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "their listener"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "أَمْ لَهُمْ سُلَّمٌ يَسْتَمِعُونَ فِيهِ فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُم _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِسُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "an authority"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "أَمْ لَهُمْ سُلَّمٌ يَسْتَمِعُونَ فِيهِ فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُم بِسُلْطَٰنٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "ﰕ",
            "كُلُوا۟",
            "تُكَذِّبُونَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "52:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 230,
          "question": "_____ لَهُ ٱلْبَنَٰتُ وَلَكُمُ ٱلْبَنُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "وَٱلْبَيْتِ",
            "كُنتُم",
            "بِفَٰكِهَةٍ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "أَمْ _____ ٱلْبَنَٰتُ وَلَكُمُ ٱلْبَنُونَ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "أَلَتْنَٰهُم",
            "كُنتُمْ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "أَمْ لَهُ _____ وَلَكُمُ ٱلْبَنُونَ",
          "answer": "ٱلْبَنَٰتُ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْخَٰلِقُونَ",
            "ٱلْبَنَٰتُ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "(are) daughters"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "أَمْ لَهُ ٱلْبَنَٰتُ _____ ٱلْبَنُونَ",
          "answer": "وَلَكُمُ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "وَلَكُمُ",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "while for you"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "أَمْ لَهُ ٱلْبَنَٰتُ وَلَكُمُ _____",
          "answer": "ٱلْبَنُونَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "مِّمَّا",
            "ٱلْبَنُونَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) sons"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "52:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 235,
          "question": "_____ تَسْـَٔلُهُمْ أَجْرًا فَهُم مِّن مَّغْرَمٍ مُّثْقَلُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "يُصْعَقُونَ",
            "يَكْتُبُونَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "أَمْ _____ أَجْرًا فَهُم مِّن مَّغْرَمٍ مُّثْقَلُونَ",
          "answer": "تَسْـَٔلُهُمْ",
          "options": [
            "عِينٍ",
            "تُجْزَوْنَ",
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "وَلَكُمُ"
          ],
          "translation": "(do) you ask from them"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ _____ فَهُم مِّن مَّغْرَمٍ مُّثْقَلُونَ",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "كَسَبَ",
            "خَوْضٍ",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "أَجْرًا"
          ],
          "translation": "a payment"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ أَجْرًا _____ مِّن مَّغْرَمٍ مُّثْقَلُونَ",
          "answer": "فَهُم",
          "options": [
            "وَأَمْدَدْنَٰهُم",
            "فَهُم",
            "مَّا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ أَجْرًا فَهُم _____ مَّغْرَمٍ مُّثْقَلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَفَسِحْرٌ",
            "رَبِّكَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ أَجْرًا فَهُم مِّن _____ مُّثْقَلُونَ",
          "answer": "مَّغْرَمٍ",
          "options": [
            "مَّغْرَمٍ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "ﰟ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "a debt"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ أَجْرًا فَهُم مِّن مَّغْرَمٍ _____",
          "answer": "مُّثْقَلُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰎ",
            "مُّثْقَلُونَ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(are) overburdened"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "52:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 242,
          "question": "_____ عِندَهُمُ ٱلْغَيْبُ فَهُمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "أَمْ",
            "قَوْمٌ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "أَمْ _____ ٱلْغَيْبُ فَهُمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "عِندَهُمُ",
          "options": [
            "عِندَهُمُ",
            "ﰛ",
            "بِحَدِيثٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "أَمْ عِندَهُمُ _____ فَهُمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبُ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبُ",
            "رَبِّكَ",
            "بِمَآ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "أَمْ عِندَهُمُ ٱلْغَيْبُ _____ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "فَمَآ",
            "ﰚ",
            "يَلْعَبُونَ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "أَمْ عِندَهُمُ ٱلْغَيْبُ فَهُمْ _____",
          "answer": "يَكْتُبُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "خَلَقُوا۟",
            "يَكْتُبُونَ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "write (it) down"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "52:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 247,
          "question": "_____ يُرِيدُونَ كَيْدًا فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هُمُ ٱلْمَكِيدُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَلَتْنَٰهُم",
            "أَمْ",
            "غَيْرِ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "أَمْ _____ كَيْدًا فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هُمُ ٱلْمَكِيدُونَ",
          "answer": "يُرِيدُونَ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "مَّنشُورٍ",
            "يُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "(do) they intend"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "أَمْ يُرِيدُونَ _____ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هُمُ ٱلْمَكِيدُونَ",
          "answer": "كَيْدًا",
          "options": [
            "كَيْدًا",
            "شَاعِرٌ",
            "مِّثْلِهِۦٓ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "a plot"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "أَمْ يُرِيدُونَ كَيْدًا _____ كَفَرُوا۟ هُمُ ٱلْمَكِيدُونَ",
          "answer": "فَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَٱلَّذِينَ",
            "ﰬ",
            "كَفَرُوا۟",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "أَمْ يُرِيدُونَ كَيْدًا فَٱلَّذِينَ _____ هُمُ ٱلْمَكِيدُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "مَّسْطُورٍ",
            "تَأْثِيمٌ",
            "عِندَهُمُ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "أَمْ يُرِيدُونَ كَيْدًا فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱلْمَكِيدُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "هُمُ",
            "كُنَّا",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "أَمْ يُرِيدُونَ كَيْدًا فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمَكِيدُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمَكِيدُونَ",
            "سُرُرٍ",
            "دَعًّا",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "(are in) the plot"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "52:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 254,
          "question": "_____ لَهُمْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "أَمْ",
            "بِهِۦ",
            "مَّرْكُومٌ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "أَمْ _____ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "فَلْيَأْتُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "هُوَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "أَمْ لَهُمْ _____ غَيْرُ ٱللَّهِ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "إِلَٰهٌ",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "a god"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "أَمْ لَهُمْ إِلَٰهٌ _____ ٱللَّهِ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "بَل",
            "أَمْ",
            "غَيْرُ",
            "سَحَابٌ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "أَمْ لَهُمْ إِلَٰهٌ غَيْرُ _____ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "بِفَٰكِهَةٍ",
            "بِأَعْيُنِنَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "أَمْ لَهُمْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "سُبْحَٰنَ",
            "مُسْتَمِعُهُم",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Glory be"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "أَمْ لَهُمْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ سُبْحَٰنَ _____ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰯ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "أَمْ لَهُمْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "فَإِنِّى",
            "أَلْحَقْنَا",
            "عَمَّا",
            "وَزَوَّجْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "أَمْ لَهُمْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "فَوَيْلٌ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "they associate (with Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "52:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 263,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ كِسْفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ سَاقِطًا يَقُولُوا۟ سَحَابٌ مَّرْكُومٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "وَإِن",
            "يَوْمَ",
            "تَأْثِيمٌ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَإِن _____ كِسْفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ سَاقِطًا يَقُولُوا۟ سَحَابٌ مَّرْكُومٌ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "لَوَٰقِعٌ",
            "هُمُ",
            "يَرَوْا۟",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "they were to see"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَإِن يَرَوْا۟ _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ سَاقِطًا يَقُولُوا۟ سَحَابٌ مَّرْكُومٌ",
          "answer": "كِسْفًا",
          "options": [
            "ﰒ",
            "قَوْمٌ",
            "كِسْفًا",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "a portion"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَإِن يَرَوْا۟ كِسْفًا _____ ٱلسَّمَآءِ سَاقِطًا يَقُولُوا۟ سَحَابٌ مَّرْكُومٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلْمَنُونِ",
            "ﰁ",
            "كَأَنَّهُمْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَإِن يَرَوْا۟ كِسْفًا مِّنَ _____ سَاقِطًا يَقُولُوا۟ سَحَابٌ مَّرْكُومٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "بِفَٰكِهَةٍ",
            "ﰮ",
            "فَإِنَّكَ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَإِن يَرَوْا۟ كِسْفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ يَقُولُوا۟ سَحَابٌ مَّرْكُومٌ",
          "answer": "سَاقِطًا",
          "options": [
            "سَاقِطًا",
            "أَمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَوَقَىٰنَا"
          ],
          "translation": "falling"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَإِن يَرَوْا۟ كِسْفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ سَاقِطًا _____ سَحَابٌ مَّرْكُومٌ",
          "answer": "يَقُولُوا۟",
          "options": [
            "مُشْفِقِينَ",
            "أَمْ",
            "يَقُولُوا۟",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "they will say"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَإِن يَرَوْا۟ كِسْفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ سَاقِطًا يَقُولُوا۟ _____ مَّرْكُومٌ",
          "answer": "سَحَابٌ",
          "options": [
            "ٱلْبَنَٰتُ",
            "فَهُم",
            "سَحَابٌ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "Clouds"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَإِن يَرَوْا۟ كِسْفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ سَاقِطًا يَقُولُوا۟ سَحَابٌ _____",
          "answer": "مَّرْكُومٌ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "غِلْمَانٌ",
            "مِّنَ",
            "مَّرْكُومٌ"
          ],
          "translation": "heaped up"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "52:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 272,
          "question": "_____ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى فِيهِ يُصْعَقُونَ",
          "answer": "فَذَرْهُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰪ",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "فَذَرْهُمْ"
          ],
          "translation": "So leave them"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "فَذَرْهُمْ _____ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى فِيهِ يُصْعَقُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "إِن",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "فَذَرْهُمْ حَتَّىٰ _____ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى فِيهِ يُصْعَقُونَ",
          "answer": "يُلَٰقُوا۟",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "شَىْءٍ",
            "يُلَٰقُوا۟",
            "كَيْدًا"
          ],
          "translation": "they meet"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "فَذَرْهُمْ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ _____ ٱلَّذِى فِيهِ يُصْعَقُونَ",
          "answer": "يَوْمَهُمُ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ﰡ",
            "يَوْمَهُمُ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "their Day"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "فَذَرْهُمْ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ _____ فِيهِ يُصْعَقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ﰛ",
            "ذُرِّيَّتَهُمْ",
            "ذُرِّيَّتُهُم"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "فَذَرْهُمْ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى _____ يُصْعَقُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "وَلَكُمُ",
            "ذُرِّيَّتَهُمْ",
            "مِّنَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "فَذَرْهُمْ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى فِيهِ _____",
          "answer": "يُصْعَقُونَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "يُصْعَقُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "مِّثْلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "they will faint"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "52:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 279,
          "question": "_____ لَا يُغْنِى عَنْهُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "مِن",
            "كُلُّ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "يَوْمَ _____ يُغْنِى عَنْهُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَأَقْبَلَ",
            "تَرَبَّصُوا۟",
            "خُلِقُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "يَوْمَ لَا _____ عَنْهُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "يُغْنِى",
          "options": [
            "يُغْنِى",
            "أَمْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "will avail"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "يَوْمَ لَا يُغْنِى _____ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "ﰅ",
            "وَوَقَىٰهُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "يَوْمَ لَا يُغْنِى عَنْهُمْ _____ شَيْـًٔا وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "كَيْدُهُمْ",
          "options": [
            "كِسْفًا",
            "شَىْءٍ",
            "كَيْدُهُمْ",
            "هَنِيٓـًٔۢا"
          ],
          "translation": "their plotting"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "يَوْمَ لَا يُغْنِى عَنْهُمْ كَيْدُهُمْ _____ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "شَىْءٍ",
            "هُمْ",
            "وَٱصْبِرْ"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "يَوْمَ لَا يُغْنِى عَنْهُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا _____ هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَلَىٰ",
            "ﰁ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "يَوْمَ لَا يُغْنِى عَنْهُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا _____ يُنصَرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "عِندَهُمْ",
            "سُرُرٍ",
            "فِى",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "يَوْمَ لَا يُغْنِى عَنْهُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يُنصَرُونَ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "يُنصَرُونَ",
            "ﰇ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "will be helped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "52:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 288,
          "question": "_____ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ عَذَابًا دُونَ ذَٰلِكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "وَلَا",
            "إِنَّمَا",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَإِنَّ _____ ظَلَمُوا۟ عَذَابًا دُونَ ذَٰلِكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "خُلِقُوا۟",
            "غَيْرُ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَإِنَّ لِلَّذِينَ _____ عَذَابًا دُونَ ذَٰلِكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "بِأَعْيُنِنَا",
            "فَذَكِّرْ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "دَعًّا"
          ],
          "translation": "do wrong"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ دُونَ ذَٰلِكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "فَإِنَّكَ",
            "ٱلْمَعْمُورِ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ عَذَابًا _____ ذَٰلِكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "دُونَ",
          "options": [
            "دُونَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "يُصْعَقُونَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ عَذَابًا دُونَ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يُنصَرُونَ",
            "يُغْنِى",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ عَذَابًا دُونَ ذَٰلِكَ _____ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "بِهَٰذَآ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "وَأَقْبَلَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ عَذَابًا دُونَ ذَٰلِكَ وَلَٰكِنَّ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "ﰪ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ عَذَابًا دُونَ ذَٰلِكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ﰥ",
            "لَا",
            "كَسَبَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ عَذَابًا دُونَ ذَٰلِكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "وَٱشْرَبُوا۟",
            "هَٰذِهِ",
            "لَا",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "52:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 298,
          "question": "_____ لِحُكْمِ رَبِّكَ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ حِينَ تَقُومُ",
          "answer": "وَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "وَٱصْبِرْ",
            "لَا",
            "كَأْسًا"
          ],
          "translation": "So be patient"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "وَٱصْبِرْ _____ رَبِّكَ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ حِينَ تَقُومُ",
          "answer": "لِحُكْمِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "فِيهَا",
            "لِحُكْمِ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "for (the) Command"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَٱصْبِرْ لِحُكْمِ _____ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ حِينَ تَقُومُ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "إِنَّ",
            "لَهُمْ",
            "بِهَٰذَآ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ _____ بِأَعْيُنِنَا وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ حِينَ تَقُومُ",
          "answer": "فَإِنَّكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰪ",
            "فَإِنَّكَ",
            "يُوقِنُونَ"
          ],
          "translation": "for indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ فَإِنَّكَ _____ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ حِينَ تَقُومُ",
          "answer": "بِأَعْيُنِنَا",
          "options": [
            "ﰮ",
            "بِأَعْيُنِنَا",
            "إِنَّ",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "(are) in Our Eyes"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا _____ بِحَمْدِ رَبِّكَ حِينَ تَقُومُ",
          "answer": "وَسَبِّحْ",
          "options": [
            "وَسَبِّحْ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "رَبِّكَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "And glorify"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا وَسَبِّحْ _____ رَبِّكَ حِينَ تَقُومُ",
          "answer": "بِحَمْدِ",
          "options": [
            "بِحَمْدِ",
            "مِّثْلِهِۦٓ",
            "أَمْ",
            "دَعًّا"
          ],
          "translation": "(the) praise"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا وَسَبِّحْ بِحَمْدِ _____ حِينَ تَقُومُ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "مَعَكُم",
            "ﰌ",
            "قَبْلُ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ _____ تَقُومُ",
          "answer": "حِينَ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰلِقُونَ",
            "غِلْمَانٌ",
            "يَشْتَهُونَ",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ حِينَ _____",
          "answer": "تَقُومُ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "ﰋ",
            "يَوْمَ",
            "تَقُومُ"
          ],
          "translation": "you arise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "52:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 308,
          "question": "_____ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْهُ وَإِدْبَٰرَ ٱلنُّجُومِ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "بَل"
          ],
          "translation": "And of"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَمِنَ _____ فَسَبِّحْهُ وَإِدْبَٰرَ ٱلنُّجُومِ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "عِينٍ",
            "بِفَٰكِهَةٍ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "فَلْيَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ _____ وَإِدْبَٰرَ ٱلنُّجُومِ",
          "answer": "فَسَبِّحْهُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰔ",
            "فَسَبِّحْهُ",
            "ٱلْبَرُّ"
          ],
          "translation": "glorify Him"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْهُ _____ ٱلنُّجُومِ",
          "answer": "وَإِدْبَٰرَ",
          "options": [
            "غِلْمَانٌ",
            "وَإِدْبَٰرَ",
            "ﰤ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "and after"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْهُ وَإِدْبَٰرَ _____",
          "answer": "ٱلنُّجُومِ",
          "options": [
            "بِهَٰذَآ",
            "رَبِّكَ",
            "بَل",
            "ٱلنُّجُومِ"
          ],
          "translation": "the stars"
        }
      ]
    }
  ]
}